大陸移民在美呃盡福利 特朗普鐵腕對付

香港人慨嘆由申請公屋至攞綜緩，資源都俾大陸新移民搶去；而在美國，情況同樣出現，當中有不少大陸移民虛報資料攞福利，但特朗普嚴苛的移民政策，間接打撃了這群呃福利的人。
香港老人有生果金，每月港幣1,345；美國亦有類似的福利，俗稱「老人金」（SSI），只要年滿65歲或以上，除了自住物業外，沒有任何資產，包括海外，在銀行或資產不超過2,000美元（夫婦上限3000美元），便可申請，最高可領800多元美金。若有親友在租房或生活上提供補貼，便會按比例減少。
美國過往對這方面的審查好寬鬆，主要靠自報，除了查當事人的銀行戶口有沒有超過上限外，其餘的都唔會查，尤其海外是否有樓及退休金，渉及另一國家，其實亦好難查。
特朗普於2017年初時，以行政命令制定草案，對那些持綠咭的新移民，若他們靠救濟金過活，有可能被吊銷綠咭，被遞解出境。現時還未定案，有不少人權組織已提出反對。
特朗普嚴打攞福利的移民，連帶領取老人金的市民，審查亦比過往嚴格。
在美國，呃福利的乜嘢人種都有，不限於大陸人，但大陸人涉及這方面的個案近年越來越多，這亦與大陸經濟發展騰飛有關。
以前大陸人領退休金可能只是很小的錢，但近十多年來大陸經濟如此厲害，他們的退休金亦水漲船高。移民到美國的大陸人，在大陸攞退休金幾千元人民幣是很普遍；有物業亦很多，價值至少過百萬或幾百萬，即使農村的簡陋房子，亦頗為值錢。他們一邊領老人金，但隠瞞大陸的退休金及資產，問題便來了。因為他們如實上報的話，根本不合資格領取這些福利。
負責審批的社會安全保障局（簡稱社安局），要查這些資料是非常困難的，除非是中國政府願意幫手。究竟社安局與中國政府在這方面有沒有協商，是一個謎。不過，從近兩年社安局人員在審查過程中，美方應該曾與中方談及這些問題，但相信是很表面。美方諗了一條好橋，將責任推向中方身上。
攞老人金的需要每一至三年做審查，以下是真相個案，社安局人員與大陸人X女士的對話，情節或會有刪減：

人員：你在中國有沒有領福利或退休金？
X 女士：沒有，我們來了美國很多年了，怎麼在中國有退休金？
人員：你是2000年來美國的，當時你是50歲，你來美國之前在中國幹什麼的?在中國工作了多少年？
X 女士：我在工廠當工人二十多年，很苦的，沒有退休金的。
人員：這裡有本小冊子，是有關在中國可以獲得的福利及如何申請。我們需要你到中國領事館或大使館，去申請你是否應該有福利，若沒有，拿這封「無福利的信」給我們看。否則你的老人金將會暫停。你需要30日內提供有關證明。
X 女士：以前你們都沒有這樣要求的，為什麼這樣難為我？若我沒有老人金，等於叫我去死，我怎麼能夠生活…。
X 女士在辦事處內不停大叫大嚷，最後由當值經理處理，結果不得而知。

在美國，若是低收入人士，尤其是老人，有州政府的現金補助、糧食券、房屋或醫療補助、手提電話或家居電話費用全免等等。想呃，可以呃很多福利。
若發現有虛報，或隱瞞在大陸的收入，超過五千美元，是可以坐監的，但這些例子很少。當局通常只是追收有關福利金額便算。
筆者在想，在香港申請公屋或綜緩的大陸移民，是否需上報在大陸是否有樓或退休金？若知道，請告知筆者。
李禾德

根本要咁鐵腕打擊新移民啦
比佢地黎到完全無貢獻完全唔合常理

返祖國生活啦中國人

香港就出本小冊子教點樣拎福利

其實有冇「貢獻」有冇做野都唔係重點
喺經濟大環境冇大變化嘅程況下，工就得咁多
勞工過量，打工仔待遇就會愈差
憑咩要俾你啲外人走入黎分薄本地勞工市場

如果你係經專業移民，證明你係本地所缺乏嘅人材咁當然無問題
而廉價勞工，譚仔阿姐，呢類根本就連貢獻都唔算

所以我個「貢獻」絕對包含呢d野
廉價勞動力根本係令到個市場惡化
只令到仆街老闆賺到盡 唔會有升級產業既能力係到
香港就係一個咁搞到物價樓價上升 但人工唔上升既一個好例子

某津貼部門查到人漏報/虛報都係叫人還返D錢就算
講真有D人幾十歲人先落黎香港,點會可能大陸無銀行戶口無資產,但都唔會問,因為好難查
除非有人篤/ 條友豬到自爆大陸有資產
利申: 發夢聽返黎

侵侵